# Введение

## Добро пожаловать на страницу документации по работе с API сайта
Для начала работы с сервисом необходимо получить ключ доступа, который должен присутствовать в каждом запросе, 
иначе в доступе будет отказано. Запросы к сервису посылаются методом GET. 
Обязательным параметром каждого запроса является **accessToken** и **sessionId** (за исключением самого первого запроса) остальные параметры зависят от вызываемого метода.

Необязательный параметр «lang» отвечает за язык ответа на запрос и может принимать значения:

* ru – русский
* en – английский
* uk – укринский

Языком по умолчанию является украинский, он используется в случае отсутствия в запросе параметра «lang».

Ссылки для доступа к API (api_url):

Тестовый сервер

* http://api.core.veb/v1/front/ - API для сайта
* http://api.core.veb/v1/back/ - API для АРМ

~~Рабочий сервер - http://api.veb.ua/v1/~~

Сервис может возвращать ответ в виде XML или JSON сообщений. Форматом ответа по умолчанию является JSON.
Чтобы указать формат ответа следует в заголовке запроса указать нужный тип.
Например:

**Accept:application/json**

или

**Accept:application/xml**

Указав в заголовке ** Accept:\*/\* **, форматом ответа будет JSON.

Также, ответ может быть завернут в имя функции обратного вызова (JSONP). Для этого необходимо указать в качестве GET-параметра **callback**.

Общий вид ответа на любой запрос


```json
{
	"code": 0,
	"message": "",
	"data": 
	{
	...
	...
	...
	},
	"sessionId": "KMMLmg9vGMVOef99WC71"
}
```
* code - код ответа
* message - описание ответа
* data - 
* sessionId - Id сессии (в последующих запросах необходимо указывать этот параметр)

Любой код ответа оличный от «0» означает ошибку выполнения запроса. Название и вместимое поля «data» меняется в зависимости от запроса.
